買兇圖殺人判囚20年 去年出冊 3刀煞尋仇 黑漢驅車衝警署避難

2018年08月01日

買兇圖殺人判囚20年 去年出冊
3刀煞尋仇 黑漢驅車衝警署避難

■七人車被追至警察大興行動基地門外，車身被撞凹。張家豪攝

【本報訊】屯門發生懷疑尋仇案。一名涉及12年前「買兇殺人」槍擊新義安同門案的中年男子剛於去年出獄，昨日他駕七人車載妻子行經新福路時，遭另一輛私家車追撞車身。

其間3名持開山刀南亞裔男子下車狂劈七人車車身，事主反鎖車門踩油加速突圍而去，更駛至100米外警方交通部的屯門行動基地正門，鏟上行人路後留在車上躲避及報警求助。兇徒曾駕車追截，但疑不敢在差館前斬人而迅速逃去。警方反黑組正追緝多名刀手。

記者：張家豪

■涉案私家車事後被焚毀，由消防到場撲熄。

疑成為尋仇目標男子姓鄧（42歲），是屯門新義安成員，事件中並無受傷，警方事後向他了解事件，但據知有人不合作報稱不知內情，鄧妻雖無受傷，但因受驚過度需送院治療。警方事後在4公里外奕園村尋獲一輛遭焚燒私家車，懷疑涉案，遭兇徒縱火毀滅證據。

消息稱，鄧涉及2006年屯門區一宗槍擊案，他被指策劃槍殺活躍區內新義安同門頭目、外號大鼻奀的鄧沛全（現年62歲），以奪取紅油地盤。當年6月12日，殺手去到屯門良田村一間士多槍擊大鼻奀，最後因槍枝卡彈未能發射，失敗告終。警方事後拘捕姓鄧事主等多名男子，他與另一男子被控串謀謀殺罪成，2007年二人同被重判入獄20年。據知，姓鄧事主去年出獄。

事發昨中午12時許，當時姓鄧事主駕駛一輛七人車載着妻子沿屯門新福路行駛，其間七人車去到新福路，突有一輛私家車高速駛至，私家車車頭猛撞七人車，導致七人車的右車身當場撞凹。

兇徒燒車滅證

當時3名南亞裔男子手持開山刀下車，揮刀向七人車車身狂劈，並企圖開門向事主施襲。據知當時七人車司機立刻鎖上車門，並趁機狂踩油門加速，終成功突圍逃去，七人車續駛至100米外的新界北交通部大興行動基地正門及鏟上行人路。

當時事主與妻子一直留在七人車，其間報警求助。消息稱，兇徒曾駕車追至，但見七人車停在警署外，兇徒未敢進一步施襲，迅速加速離去。警方接報趕至向事主了解事件，並安排他和妻子到警署查問，同時有警車在附近搜捕兇徒。

13分鐘後，警方接報在4公里外的藍地亦園路發現一輛私家車起火焚燒，消防開喉救熄火警，初步相信火警有可疑，警方調查懷疑起火私家車涉及追撞案，不排除有人縱火燒車漽滅證據，屯門警區反黑組正跟進事件，疑涉尋仇成份，正追緝1名車手及3名南亞裔刀手下落。

上一則
上一則
民族黨申述期限獲延至下月初

下一則
下一則
賊車狂衝 警長開兩槍傷一人

蝻+1

2007年二人同被重判入獄20年。據知，姓鄧事主去年出獄。

咁早可以出番黎

出得黎行
預左要還

行為良好+扣假期

當年6月12日，殺手去到屯門良田村一間士多槍擊大鼻奀，最後因槍枝卡彈未能發射，失敗告終。